悉尼中國留學生偽造自己被綁架視頻，要求中國親人支付贖金。背後原因令人動容。

悉尼中國留學生接到自稱「中國大使館」的電話，話佢涉及違法犯罪活動，要求支付一筆錢，否則就會被遣返。
其實呢D騙案香港都好多。但唔同的是，「中國大使館」（假冒的，除非唔係）會教呢D留學生偽造自己被綁架的視頻，然後從身處中國的父母嗰度取得「贖款」，用來支付比騙徒。所交納的贖金從2萬到30萬澳元不等。

對腳都綁唔實
霞姨～～～

臨時演員，係咁上下

諗起香港人去到外國 有咩事要求支那領事館 真係喊出黎

以為用咁嘅方法走錢添

臨時演員都係演員

先交錢，後辦事

真的中國大使館會唔會覺得，原來可以咁樣搵錢

有人話你聽個大使館係假咩
單案假姐

冇人可以確證，因為大使有外交豁免權

對腳咁綁..走左9世了

Horrible boss 2

唔係個個有bno

國安d fd
任佢up

其實係屋企人走資 同個仔一齊做戲

用交贖金做理由匯錢出國，應該可以接受，提供埋澳洲警察的報案紙

乜撚嘢叫做「視頻」？

扮係假既大使館

聽黨話，跟黨走

其實個仔係假扮，真果個已經俾黨活摘左

背後原因令人動容=個仔喺外國讀書都讀到豬咁蠢真係慘

蠢係蠢，但錢係比“中國大使館”，都叫做愛國啊

輕輕一推

可能老豆老母叫個仔出國扮野等佢地可以名正言順走資